{
    "question": "Gunakan kata kata ulang berikut dalam kalimat. kemudian, sebutkan maknanya!    1. berkelok kelok\r\n2. patung patung\r\n3. turun temurun\r\n4. buah buahan\r\n5. kebiru biruan\r\ntolong di jawab ya ...",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "1. Jalan menuju puncak Bogor ini sangat berkelok-kelok.<br>2. Di Trowulan jawa timur terdapat patung-patung purbakala<br>3. resep rahasia nasi goreng pak Manan ini sudah digunakan turun temurun<br>4. Suplemen ini terbuat dari buah-buahan alami yang sangat menyehatkan tubuh.<br>5. Pantas saja warna matanya kebiru-biruan, karna dia adalah wanita keturunan belanda<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "1. jalan ke pemandian air panas itu berkelok-kelok artinya\u00a0jalan tersebut tidak lurus tetapi ada kelokannya<br>2.sesampai di meseum aku meliaht patung -patung di pajang\u00a0<br>artinya sesampai di meseum aku melihat 2 atau lebih patung<br>3.turun temurun muka mereka sama<br>artinyya: semua mukanya mereka sama<br>4. aku memakan buah-buahan barusan:artinya ku memnakan lebih dari satu buah barusan<br>5.langit itu ke biru-biruan:artinyya langit itu hampir biru \u00a0atau mendekati biru\u00a0<br><br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "kalau-perbedaan-abstraksiorientasi-dan-koda-didalam-teks-anek-731",
            "question": "Kalau\u00a0perbedaan\u00a0abstraksi,orientasi\u00a0dan koda didalam teks anekdot itu apa\u00a0yah kak ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong><em>Abstract </em></strong><br>adalah bagian di awal\u00a0paragraf yang berfungsi\u00a0memberi gambaran tentang isi\u00a0teks. Biasanya bagian ini\u00a0menunjukkan hal unik yang akan\u00a0ada di dalam teks.<br><br><strong><em>Orientation </em></strong><br>adalah bagian yang\u00a0menunjukkan awal kejadian\u00a0cerita atau latar belakang\u00a0bagaimana peristiwa terjadi.\u00a0Biasanya\u00a0penulis bercerita\u00a0dengan detil di bagian ini.<br><br><br><strong><em>Coda </em></strong><br>merupakan bagian akhir\u00a0dari cerita unik tersebut. Bisa\u00a0juga dengan memberi kesimpulan<br>tentang kejadian yang dialami\u00a0<span>penulis atau orang yang ditulis.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-buatin-pantun-pembukaan-presentasi-dari-kelompok-1asatu-a-565",
            "question": "Tolong buatin pantun pembukaan presentasi dari kelompok 1A(satu A)?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Beli Popok di Pak Tua<br>Belinya sambil naik-naik<br>Kami dari Kelompok SATU A<br>Kami adalah yang terbaik<br><br>hahah gitu aja :D<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1.\u00a0Buah semangka dihinggapi parkit<br><span>Semangka dimakan habislah jadi<br></span>Janganlah engkau jadi kacang yang lupa akan kulit<br><span>Kembalilah mengabdi untuk bumi pertiwi</span><span><br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kalimat-memuji-keindahan-alam-dong-sama-responnya-908",
            "question": "Kalimat memuji keindahan alam dong sama responnya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "A : Wow, indahnya pemandangan ini<br>B : pasti, namanya aja tanah kelahiranku",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "pegunungan ini saangat indah<br>:respon :keindahan pegunungan karna kebersihan dari pencemaran udara<br><br><br>semoga membantu :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-teks-anekdot-tentang-pelayanan-di-rumah-sakit-dan-tentang-686",
            "question": "Contoh teks anekdot tentang pelayanan di rumah sakit dan tentang sekolah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Seorang nenek yg sedang chek up di rumah sakit ingin mempertanyakan penyakitnya<br>Dokter: ada keluhan apa nek ?? <br>Nenek : saya menderita kencing manis kemariin ! Tpi sya sudah berobat ke klinik tong fang . <br>Dokter : trus hasilnya bgmna ? <br>Nenek : hasilnya kencing manis sya pindah ke muka sya dan saya tambah manis dan kelihatan mudah</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "beban-yang-berasal-dari-tubuh-sendiri-dalam-latihan-tahanan-diseb-858",
            "question": "Beban yang berasal dari tubuh sendiri dalam latihan tahanan disebut",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Beban yg brsal dr tubuh sndri dlm latihan tahanan (external resistance)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seandainya-krisis-dalam-teks-anekdot-dimaknai-sebagai-saat-terjad-544",
            "question": "seandainya krisis dalam teks anekdot dimaknai sebagai saat terjadinya ketidakpuasan atau kejanggalan, ketidakpuasan atau kejanggalan tentang apa yg dimaksud?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ketidakpuasan karena tidak mendapatkan apa yang diinginkannya<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kejanggalan dalam suatu masalah",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "di-media-apa-sajakah-teks-anekdot-di-temukan-sebutkan-jenis-med-257",
            "question": "Di media apa sajakah teks anekdot di temukan ? sebutkan jenis medianya dan contoh yang dimaksud ?    tolong di bantu min",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "media televisi, radio, internet<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tulislah-teks-anekdot-dengan-tema-lingkungan-di-sekitar-dalam-ben-114",
            "question": "Tulislah teks anekdot dengan tema lingkungan di sekitar dalam bentuk monolog",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Untuk membuat teks anekdot, mudah sekali. Temanya kan lingkungan di sekitar, coba deh amati. Lihat apa yang terjadi di lingkungan sekitarmu, dan usahakan tak terlewat untuk momen yang penting. Lalu kembangkan menjadi sebuah monolog. Mau dibuat monolog atau dialog, sama-sama mudah. Okay ? @Liwed",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "arti-dari-kata-orang-yang-suka-menyampaikan-jasa-setengah-dari-p-919",
            "question": "Arti dari kata \"Orang yang suka menyampaikan jasa setengah dari padanya syirik mengaku kuasa\"?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jangan mengiginkan imbalan dari setiap jasa yang telah kita perbuat",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seandainya-krisis-dimaknai-sebagai-saat-terjadinya-ketidakpuasan-667",
            "question": "seandainya krisis dimaknai sebagai saat terjadinya ketidakpuasan atau kejanggalan,ketidakpuasan atau kejanggalan tentang apa yang dimaksud ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kejanggalan atau ketidakpuasan yang dimaksud adalah suatu hal yang tidak seperti yang biasanya. misalnya suatu kata yang dimutilasi atau diselewengkan arti yang sebenarnya",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}